強國想挑戰美元地位

俄羅斯媒體表示，中國政府計劃年底前在國內啟動以人民幣計價、可轉換成黃金的石油期貨交易。分析說，北京此舉意在對石油市場、甚至整個全球經濟進行「去美元化」。

有冇精通經濟貿易既巴絲評估下強國咁做成效係點

北京參考消息網今天引述俄羅斯晨報網站說，中國政府擬於年底前在國內某交易所啟動以人民幣計價、可轉換成黃金的石油期貨買賣。如此一來，美元將不再是通用的國際石油結算手段。

文章表示，對於投資者和產油國來說，石油─人民幣─黃金的聯動可能極具誘惑力，對委內瑞拉、伊朗以及俄羅斯等與美國有所衝突的國家來說尤其如此。

據指出，中國財經部門提出的上述舉措是對華府「不太友好」舉動的回應。華盛頓已正式告知世界貿易組織（WTO），拒絕承認北京的市場經濟地位。歐洲聯盟表示與美國站在一起。

針對上述情況，北京針對美國準備了這項作用長遠的報復性措施。

分析人士指出，以人民幣計價的原油期貨交易意在對石油市場乃至整個全球經濟進行去美元化，雖然這將是很久之後的事。

1970 年代以來，國際石油市場便一直以美元結算，再轉換為美國各家銀行和各家公司的有價證券。對華盛頓來說，不啻為最重要的收入來源。

分析說，產油國和進口國如今不只可將相關款項存為美元，也可轉換成黃金，此舉可能動搖美國經濟的穩定。

文章表示，中國打算將最誘人的市場大餅分給同意參與人民幣原油期貨的交易者。北京的最大貿易夥伴將不得不接受新的結算機制，以保住自身在中國市場的占有率。

文章認為，啟動新的衍生手段當前只能對石油市場去美元化產生溫和影響。美元在全球的地位並不會受到任何威脅，畢竟與美元綁在一起的東西實在太多，但美元未來將逐步失勢。

推

利比亞 卡達菲
伊拉克 薩達姆

日本同歐元區都想挑戰美元既地位，你地睇下呢兩個地方點？
中國同美國玩財技？小學生同大學生鬥

人仔匯率太唔穩定
中國又被定性為操控人仔匯率
美元地位好難被動搖

我估一開波都有一班傻西會試用人仔結算
之後玩玩下先知唔對路
好似一帶一路咁都有傻西中伏

一個唔係自由兌換既貨幣

邊鬼個會用佢係計價?

俄國依家同支那有合約, 以150美金一桶石油既價格, 賣石油比支那國

俄佬賺美金返黎, 係可以用黎做儲備支持盧布,

要冥幣返黎做乜柒？

俄佬同支那石油合約改用冥幣計價, 例如 1023 冥幣一桶石油

咁支那國瘋狂貶值冥幣, 俄佬咪蝕大本?

世界上邊有人咁ON ？

舊年2017年底文章
2018年1月上海外海伊朗油輪新聞之後事隔半年
厲害了我的國仲有冇人講?
2025仲有冇人講?
唔駛畫公仔畫出腸

2025

搞親石油美元結算地位都開戰架喎

屌，原來上年新聞

搞鳩美帝既石油地位

個d國家領袖之後俾美軍打到仆街